點解世界唔同既語言，但講粗口都一定會問侯人地娘親？

如題
點解世界咁大，各種唔同既語言，但講粗口都一定會問侯人地娘親？

普通話: 操~你媽的B

英文: mother fucker

粵語: 屌你老母！！！！！！！

印度好似係問候人哋家姐細妹............

行動上唔計bor

因為誰的老母 性感很多人call

日文?

老母唔屌屌邊個

Gregersen (1979) 寫過呢個問題，佢話佢研究過粗口數據嘅103個語言入面，有66個語言最勁嗰個粗口都係同對方娘親有關，只有20個有關於阿爸嘅粗口

佢冇講到個原因，不過認為個原因唔可以簡單用「貶低女性」去概括，因為好多有問候人哋娘親嘅社會都好重視母親

佢似乎認為唔同社會都重視母親對子女嘅重要，所以貶低人哋母親先係最大侮辱

Gregersen, E. A. (1979). Sexual linguistics. *Annals of the New York Academy of Sciences*, 327(1), 3-18.

呢個都諗左好耐

男性天職保護女性，所以問候佢女性親人係向佢引戰
而唔係個個都有老婆、女、姐妹，但個個都有老母
所以會攻擊他人老母

Ching有道理

點解可以講得咁有道理

咁簡單既道理之前大家一路都諗錯

因為大家都鍾意屌老母

0:55 開始
我覺得佢解釋得幾合理